# Dyscaperoom

![Logo Dyscaperoom](/logo_dyscaperoom.png)

## Acerca del proyecto

Organizaciones internacionales afirman que entre el 17% y el 20% de la
población sufre de dislexia. Aunque es una dificultad muy extendida, todavía es
desconocido para la mayoría de la gente.

Desestimar a las personas con dislexia es muy común en escuelas y empresas. Muchos son los
estudiantes, empleados e incluso profesores los que infravaloran a las personas
disléxicas y muchas veces son tratados como personas "menos inteligentes".

El principal problema es que las personas disléxicas no son menos inteligentes,
solo tienen dificultades de aprendizaje debido a su lentitud a la hora de leer
y escribir.

El objetivo es, mostrando a tantas personas como sea posible, qué significa
ser disléxico y por qué tienen dificultades de aprendizaje, así como hacer que
la gente se de cuenta de la capacitación de estos y de cómo, con tiempo, todas
las dificultades pueden ser superadas.

>La idea principal de _**Dyscaperoom**_ es hacer que las personas sin dislexia
sean capaces de empatizar con personas disléxicas.


Esta experiencia está dirigida principalmente a **profesores** y **familiares**,
pero puede ser utilizada por todo aquel que esté interesado en el tema.

Después de hablar con diferentes asociaciones y personas disléxicas, estamos
convencidos en la importancia de nuestro proyecto para hacer frente al problema
planteado. Creemos firmemente que después de hacer que la gente experimente de
algún modo la dislexia en sus carnes, entenderán mejor lo que es.

